## Відповіді на теоретичні питання:

**1. Як можна оголосити змінну у Javascript?**

За допомогою ключових слів var, let чи const. Значення змінних var та let може змінюватись, значення змінної const не змінюється. 

**2. У чому різниця між функцією prompt та функцією confirm?**

prompt виводить модальне вікно з заданим повідомленням і полем для вводу тексту та кнопками "OK" і "Скасувати". 
- При натисканні "ОК" - повертає введений текст;
- При натисканні "Скасувати" - повертає null.

confirm виводить модальне вікно з заданим повідомленням та кнопками "OK" і "Скасувати".
- При натисканні "ОК" - повертає true;
- При натисканні "Скасувати" - повертає false.

**3. Що таке неявне перетворення типів? Наведіть один приклад.**

Це коли значення автоматично конвертуються між різними типами без явного вказування в коді (типу Number(value), String(value), Boolean(value)).
Наприклад: 
12 + '3' (число 12 + строка '3' - результат: строка 123)
+'123' (унарний оператор "+" зі строкою '123' - результат: число 123) 